{
    "title": "論語三9",
    "range_remark": "(微子第十八~堯曰第二十)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "1、殷有三仁是指",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)微子",
                "(2) 比干",
                "(3)箕子",
                "(4)伊尹。"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "比干是紂王的",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)伯父",
                "(2)大臣",
                "(3)叔父",
                "(4)大哥。"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "父母之邦:猶如今人所謂祖國，是指「」而言",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)殷朝",
                "(2)魯國",
                "(3)衛國",
                "(4)陳國。"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "「 」為士師，三黜。人曰:「子位可以去乎?」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)微子",
                "(2)柳下惠",
                "(3)齊景公",
                "(4)箕子。"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "孔子行。孔子棄官而走，離開魯國去那一國",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)衛國",
                "(2)蔡國",
                "(3)陳國",
                "(4) 魏國"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "齊人歸女樂。季桓子受之，「 」不朝。孔子行。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)一日",
                "(2)二日",
                "(3)三日",
                "(4)四日。"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "執德不弘，信道不篤，焉能為有?焉能為亡?」語出?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)子貢曰",
                "(2)子張曰",
                "(3)孔子曰",
                "(4)子游曰。"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "不踰閑：「閑」本義為門限，引申作",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)規矩",
                "(2)準繩",
                "(3)範圍",
                "(4)休閑。何者為非?"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "嘉善而衿不能「衿」是作",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)端莊",
                "(2)哀愁",
                "(3)誇張",
                "(4) 憐恤。"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "謗己是指毀謗",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)自己",
                "(2)人民",
                "(3)君主",
                "(4)大臣   的意思。"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "迷時師渡，悟了自渡，渡名雖一，用處不同。語出於",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)道德經",
                "(2)六祖壇經",
                "(3)孟子",
                "(4)清淨經。"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "鳳兮!鳳兮!何德之衰?往者不可，來者猶可。",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)逝追",
                "(2)追諫",
                "(3)追逝",
                "(4)諫追。"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "今之從政者「殆」而!做何解?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)死去",
                "(2)止於此",
                "(3)危險",
                "(4)停止"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "五穀以下何者非",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)梁",
                "(2)稻",
                "(3)稷",
                "(4)小米。"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "「不仕無義。長幼之節，不可廢也….是何人所言?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)孔子",
                "(2)子路",
                "(3)子貢",
                "(4)子游。"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "三國演義中有兩位風雲人物",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)孔明 曹操",
                "(2)曹操 劉備",
                "(3)孔明關羽",
                "(4)孔明 周瑜。"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "是孔門最能盡孝道的弟子?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)閔子騫",
                "(2)顏回",
                "(3)曾子",
                "(4)子路。"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "寬則得眾，信則民   焉",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)認",
                "(2)任",
                "(3)依",
                "(4)歸。"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "孔子繼承   之道統，故能悟明心法",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)堯舜",
                "(2)周公",
                "(3)文武",
                "(4)商湯。"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "咨！爾舜！天之曆數在",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)恭爾",
                "(2)爾躬",
                "(3)爾恭",
                "(4) 躬爾"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "古今有節行超逸，抱道而隱之人有",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)伯夷",
                "(2)柳下惠",
                "(3)孔明",
                "(4)朱張。以上何者為非。"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "擊「磬」襄。磬是",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1) 黃鐘",
                "(2)樂師",
                "(3) 大呂",
                "(4) 夾鍾"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "大師摯適齊，亞飯干適楚，三飯繚適",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)蔡",
                "(2)陳",
                "(3)魏",
                "(4)衛。"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "魯公治理魯國以尊賢而，是遵循著周公的明訓",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)要旨",
                "(2)親親",
                "(3)愛民",
                "(4)為上。"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "「一失人身，萬劫不復」出自",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)禮記",
                "(2)孝經",
                "(3)佛云",
                "(4)子曰。"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "辟世之士:是指誰而言?",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)孔子",
                "(2)長沮",
                "(3)桀溺",
                "(4)子路。"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "孔子幾歲時在魯國任大司寇",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)57",
                "(2)58",
                "(3)59",
                "(4)60 。"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "子張曰：「士見…，其可已矣。何者為非?",
            "answer": 9,
            "choices": [
                "(1)危致命",
                "(2)見得思義",
                "(3)思祭敬",
                "(4)喪思哀"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "子夏曰：「日知其所   ，月無忘其所   ，可謂好學也已矣!",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)好 學",
                "(2)亡 能",
                "(3)能 學",
                "(4)勤 能"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "「學不博，則不能守約；志不篤，則不能力行，切問近思在己者，則仁在其中矣!」其中那句最重要?",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)學不博",
                "(2)志不篤",
                "(3)不能力行",
                "(4)切問近思。"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 1,
            "stem": "「百工居肆以成其事，君子學以致其道。」語出",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)孔子曰",
                "(2)顏淵曰",
                "(3)子夏曰",
                "(4)子張曰。"
            ]
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 1,
            "stem": "曾子曰：「吾聞諸夫子：    之孝也，其他可能也…。」",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)孟懿子",
                "(2)孟子",
                "(3)子路",
                "(4)孟莊子"
            ]
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 1,
            "stem": "君子惠而不   ，勞而不",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)怨 費",
                "(2)費 怨",
                "(3)隱 費",
                "(4)隱  怨。"
            ]
        },
        {
            "id": 34,
            "order": 34,
            "type": 1,
            "stem": "不知禮，無以   也",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)知人",
                "(2)立",
                "(3)仁",
                "(4)君子。"
            ]
        },
        {
            "id": 35,
            "order": 35,
            "type": 1,
            "stem": "不教而殺謂之    ，",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)賊",
                "(2)慈",
                "(3)虐",
                "(4)暴"
            ]
        },
        {
            "id": 36,
            "order": 36,
            "type": 1,
            "stem": "可以仕則仕，可以止則止。是指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)伊尹",
                "2)柳下惠",
                "3)孔子",
                "4)少連"
            ]
        },
        {
            "id": 37,
            "order": 37,
            "type": 1,
            "stem": "37以下何者為是？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)廢中權是發言合乎權宜的意思",
                "2)廢是發動之意",
                "3)放言是放肆直言",
                "4)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 38,
            "order": 38,
            "type": 1,
            "stem": "樂官名的稱謂以下何者不是﹖",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)一飯",
                "2)亞飯",
                "3)三飯",
                "4)四飯"
            ]
        },
        {
            "id": 39,
            "order": 39,
            "type": 1,
            "stem": "以下職位與人名不符者是誰﹖",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)鼓方叔",
                "2)擊磬襄",
                "3)少師干",
                "4)太師摯"
            ]
        },
        {
            "id": 40,
            "order": 40,
            "type": 1,
            "stem": "不施其親的「施」意為",
            "answer": 9,
            "choices": [
                "1)犒賞",
                "2)施捨",
                "3)拋棄",
                "4)施作"
            ]
        },
        {
            "id": 41,
            "order": 41,
            "type": 1,
            "stem": "不降其志，不辱其身是指",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)伊尹",
                "2)柳下惠、少連",
                "3)虞仲、夷逸",
                "4)伯夷、叔齊"
            ]
        },
        {
            "id": 42,
            "order": 42,
            "type": 1,
            "stem": "不仕「無義」的「無義」意為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)君臣之間無情義",
                "2)失去君臣的大義",
                "3)不符合義理",
                "4)沒有意義"
            ]
        },
        {
            "id": 43,
            "order": 43,
            "type": 1,
            "stem": "且而與其從辟人之士也，「且而」是指",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)子路",
                "2)子貢",
                "3)孔子",
                "4)長沮"
            ]
        },
        {
            "id": 44,
            "order": 44,
            "type": 1,
            "stem": "「」曰：紂之不善，不如是之甚也。是「」是",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)子游",
                "2)子貢",
                "3)子夏",
                "4)曾子"
            ]
        },
        {
            "id": 45,
            "order": 45,
            "type": 1,
            "stem": "之賢者「」也，猶可踰也，仲尼，日月也，無得而踰焉。「」是",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)土堆",
                "2)山丘",
                "3)土礫",
                "4)丘陵"
            ]
        },
        {
            "id": 46,
            "order": 46,
            "type": 1,
            "stem": "允執其中，四海困窮。 以下為何者為是",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)允是允許",
                "2) 允是讚同",
                "3) 允是誠信",
                "4) 執是固執"
            ]
        },
        {
            "id": 47,
            "order": 47,
            "type": 1,
            "stem": "予小子履，敢用玄牡，",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)履是指湯",
                "2)履是指舜",
                "3)履是指禹",
                "4)履是指堯"
            ]
        },
        {
            "id": 48,
            "order": 48,
            "type": 1,
            "stem": "敢用玄牡。以下何者正確",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)玄是白色",
                "2)牡是指雄牛",
                "3)牡是指母牛",
                "4)玄是小的意思"
            ]
        },
        {
            "id": 49,
            "order": 49,
            "type": 1,
            "stem": "簡在帝心 。「簡」是何意",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)隱藏",
                "2)看在",
                "3)暴露",
                "4)閱之意"
            ]
        },
        {
            "id": 50,
            "order": 50,
            "type": 1,
            "stem": "周有大賚，賚是",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 賜予",
                "2)仁德",
                "3)索取",
                "4)賢臣"
            ]
        },
        {
            "id": 51,
            "order": 51,
            "type": 2,
            "stem": "夫子憮然曰：「鳥獸……不與易也。」",
            "answer": "不可與同羣吾非斯人之徒與而誰與天下有道丘"
        },
        {
            "id": 52,
            "order": 52,
            "type": 2,
            "stem": "所謂立之斯立，……，如之何其可及也﹖",
            "answer": "道之斯行綏之斯來動之斯和其生也榮其死也哀"
        },
        {
            "id": 53,
            "order": 53,
            "type": 2,
            "stem": "興滅國，繼絕世，舉逸民，天下之民歸心焉。所重:",
            "answer": "民食喪祭寬則得眾信則民任焉敏則有功公則說。"
        }
    ]
}